# 经验谈 未删减
（删减版去掉了一些彩虹屁和可能会引起不适的内容，毕竟也是要恰饭的嘛）

我一共考了三次PTE，第三次8炸。但是我会认为前两次其实是不存在的，因为两次都因为拖延症的原因去裸考的。裸考的主要理由是，当时IT只要75分，8炸并不一定是必须的，还费时费力。五月底开始复习8炸的主要原因一是当时分数上升到必须8炸了；二是两次裸考我自我感觉第二次明显比第一次听出来的内容多得多得多但是分数其实并没有太大差距（除了套模板的作文之外），所以就很气。

一个月看来很长，但是对我来说其实很短，因为我要全职上班。复习时间对我来说是工作日每天4个小时左右（火车上算1小时+晚8到11点），周六日一般都是休息日。我花了很长时间在SST上，因为很多人会说所有题都要看都要背，但实际上并不是，之后我会提到推荐的具体方针。

这篇经验谈会比较适合裸考7+又不想花太多时间复习的人。

复习全程只用了黑科技和7PLUS的模板。黑科技并不太建议买会员因为作用有限，最多买一个月看一些课堂讲解即可。

## 口语
### RA
练习心得是尽量不要给自己时间去预读，练习的时候拿到文本就读，主要突出一个练习流利度。注意口齿清楚比流利度更重要，流利度只要保持不要太慢的正常语速就可以。介词之前短停顿划分意群。不要听有些老师说的要加速读否则会掉流利分，并没有这个说法（这次口语90）。

### DI
套模板就可以，开头一句结尾一句中间放4个句子，图上有就可以说。正常的线图饼图之类数据量是肯定够的所以会更注重各个种类之间关系的表达（绝对大小、相对大小等），各种其他图反正图上有就可以说，突出一个无脑。该题不考察单词量和语法。

### RL
我懒得背模板因为我觉得这题最重要的是关键词和结构。开头结尾用的和DI一个模板，中间用firstly, secondly, thirdly简单串联核心内容即可。因为读题时间比较长，核心内容有限，建议记核心点的时候可以写大半句甚至一个完整的句子，有助于提升流利度。该题不考察单词量和语法。

### RS及ASQ
考前花1~2天过一遍高频，背不会的单词即可。

## 写作
### SWT
抄原文核心句（缩句），并根据句子关系用and, but, since, so之类的词连起来即可，非常无脑，不需要复习。

### RE
套模板即可。基础正常的同学都不是很需要特地花时间去练习这道题。

## 阅读
阅读建议优先复习RP（难）和FIB_RW（给写作和阅读同时供分），只看高频，基础较好的话其他部分用实力做即可。

## 听力
我听力考得并不是很好所以这部分仅供参考。除了SST和WFD之外其他题目用实力做即可。

### SST
首先需要明确的是SST每题10分，内容分只占2分，剩下的基本考察答案字数、语法、拼写和词汇量。意思很明确：听懂关键词即可，并不考察你究竟听懂了多少。重要的是把关键词写下来，拼对，语法对。所以SST并不值得大量时间去背诵具体的鸡精内容，了解每个题目的梗概和关键词即可。模板可以依旧套RL那个，并不影响。但请注意：还是建议把现有鸡精都看一遍，毕竟100%命中率，只了解梗概的话也不算很耗时。

### WFD
鸡精全看的话命中率是有100%的，但我因为时间原因基本只看了高频的部分，也没有每句话都倒背如流，所以有一题没反应过来差点遭重了，还好其他部分做得还可以，最终也算是过了。
如果再给我一次机会的话我会选择起码把高频部分的难句背熟。

## 其他
WFD和RS都建议用首字母法记忆，写首字母的时候顺着把句子读一遍加深印象。不要用符号，除非你想花更多时间去学符号的含义并且倒背如流，否则当场根本不可能反应得过来。并且大部分符号都比首字母复杂，会更花时间。短句不像长句容易忘记首字母的意思所以用首字母绝对够用了。还有一点重要的是并不一定要记下句子里面所有的单词，记实词/关键词即可，否则会更加混乱，跟不上语音。

SWT和SST都需要学会缩句和找sub topics。同一个topic用一到两句话简单描述即可。